2017 入境事務主任 叫春區/ 集中討論 7

加返個7字

留名

lm

Lm

新post
叫一叫春, 保入班

春

春丫～春丫～春春春丫丫丫

我唔Harsh巴

如果有OFFER我每晚捐$500比乞丐

新post叫春

雪地赤裸跪求offer

咁我希望你永世唔好有offer

唔會啦
請咁多fg
都係睇你識唔識用唔同手法處理人事管理問題，點樣運用自己既權力同埋資源

絲打 歐陽sir board，全程俾madam係咁jer住係咁challenge，氣都冇得透，歐陽sir最尾問得一題講咗下安慰說話，in完頹到極致

利申去咗PI FIB感覺都冇個madam chur得咁高壓

新post留個名 繼續拜Offer神

春～
Offer

我madam 同 歐陽sir全程都笑住口又無chur我好事定唔好事，真係好難捉摸

媽好亂呀

其實冇得估, 考官點樣都唔代表d咩
既然係咁, 無謂諗咁多

我諗叫到 post 12都仲有

Batch 2仲有成個月in... at least
係咪無人11月in?

真係隨時2018年先收call

batch1希望十月中啦

如果佢情境題都唔chur 你，係咪皮已收

快D CALL!!!!!!!!!!!!!!!!!!

!!!

好撚驚嚇 你d感歎號

時也命也

好辛苦呀醫生

有幸入到學堂到時相認一下

Call me

So call me maybe

我就快痴線

去隔離Post問下燦神先

咩post

呢個

個call

春春春春春

另一重點我個人覺得係試下你喺受壓下嘅應對同eq控制成點，會唔會一chur就怯同窒

Puuuuuuuuuuuuuuuuush

春呀春呀春

我諗除非個考生一開始就完美KO成條處境題，否則點都會追問/chur落去...

有冇手足知FIB完幾耐會有通知 嗚啊得又好唔得又好都快啲完啦好嘛

唔會有咁既可能，因為你講一句佢已經challenge返你幾句

完全冇機會解釋

所以如果佢唔chur反而仲驚

你唔覺得harsh就係nice啦

係唔係今日

係

其實 in 過咩政府工佢用system一check就會check到，份嘢你當係俾機會你坦白

molamola
我冇坦白到

影響唔會好大嘅，除非你in過太多份，每份相隔時間又太短

咁又唔係好密，一年兩三份頂多

算啦擔心唔嚟，
本來無一物，有就當 bonus

!!!!

SPRING MODE!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

same

你FG定?

又一星期了

SPRING MODE!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

上年係咪等哂batch 2先call? 有無人firm知

no，未完曬就call er了

call er= 成功？

知唔知點解？

正式加入叫春行列

搭車經過屯公見到有班跑緊返學堂

我都見到，係咪in service IO?

加入叫春行列

yes 好似係班In service IA升IO果d

其實ER 只係call 你HR/老闆姐，未call你本人，然後埋再call你bc，佢係正選嘅話咁都入唔到佢一定有啲問題撻左q，因為有人waiting list都入到班

唔識分

係咁嫁？我都係聽佢講咋，會唔會係上年batch 1 尾水call定當後備？點知正選中高分嗰批攞晒offer佢無得入。 而batch 2嘅正選唔夠人就搵番batch 2 waiting list入，所以有上述情況？
不過我都係聽番嚟，有最壞心理準備好過天堂跌地獄

有call先諗啦

同我一樣 SOSAD

好似當10%

成日以為基本法唔計分死得

好想裸辭去個長旅行 之後就入班 (ff mode)
每日番工都係度捱

Spring mode!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

:o
留埋呢個唔留

大學畢業有無話邊科會有利d？

law 神科 (3大)

睇片話IO要上庭做檢控，「唔少同事都有法律學位」

到底要點先比人話態度唔好
唔小心黑面？

in 完校長都有D迷... 佢無咩耐性聽你講哂所有野， 捉到key point 就追問
in 左35 分鐘， 但都無頭緒

大家 in 完個admin 係咪好快拎反d cert 出黎？定係等左2,3分鐘先反出黎？

In左25分鐘

想問下basic law個result係喺佢度?
因為我CRE嗰個考得好差 唔想帶去
但又冇收到IO果份basic law既信

歐陽 不過唔知係咪對上個個in太耐
我比原定時間遲左5-10分鐘先比人叫入去

睇唔到

不過校長都係一直恥笑我 唔知佢咩意思
我下一條女in左十分鐘就出左尼 我都未對完gf200

見女即請

個日見到勁多女in ，多濃妝女

但有現職IO fd 話in 得多人姐係想請多d人
聽係甘聽
不過我想知body check 視力檢查使5使除眼鏡test , 有人話要有人話唔使
有冇巴打知

有叫我除

巴打 幾度近視？ 睇到第幾行

我好淺 得百零度 我好似睇到尾3-4果行

in個陣我個樣扮陣定 一in 完個下勁能灰

[member]係 好撚假[member]

警察

想問下fib有冇政治考慮
例如我講我唔認同一地兩檢而提出理據
會唔會扣分？

睇你理據充唔充份姐

駛唔駛咁大粒字

佢問都唔係睇你政治立場
睇你對答

難啲 真心覺得應該十月中先開始有聲氣

要最後講咩先有機會

直接講?

你想人答你咩？校長條蟲咩

英文係咪都可係資料題/情境題？

冷神秘

已經唔basic啦

聽日！

想問過左小組討論

無回應係點樣

落選都應該有response呀

巴打問緊ia?

7月gi
9月尾收信fail

過左體能個一日囉
係咪應該落選都有回應？

唔該師兄

有架，2-3個月就有通知

巴打，唔好意思
首先你係考咩
第二你幾時（大概咩月份，幾號）考你講既小組討論？

咁我又唔拘喎
因為會比出完哂batch 1再慢慢下幾班先call batch 2快

但有幾可信？內幕？

上年都係batch 1出offer先
preliminary/written/fib/offer全部都分batch出

between突發奇想，有無現職公務員in?
係咪唔會有harsh board嘅情況？
了解下大sir係咪有preference去harsh board lol

上年真係無等埋發叔咩

老吹

唔等開心啲

分batch 可以早啲 written 同 fib

叫外賣

春春春

大把人又答到內容又好

[member] 一路都冇咩人係度開題目，我以為大家有共識都係完曬先討論下，定係其實中間已經有人開咗只係我冇追post? 當然有啲人話就算知呀sir都大把位入你，但我好肯定知咗嗰啲位，內容同信心都大好多，算啦，我都係表達我嘅意見姐，唔啱聽就算 唔再係呢個位討論

同意，無論d題目有冇幫助都好，起碼公平d先

yes ar 不過三大嘅可能內置左減半 變成五個揀一個

做咩抄我個名

俾次雞會呀老細

唔會既 唔會既

上得黎叫春既就係有offer既小數

雞你幾時in左

8月中
日日返工叫春叫左個幾月

屌 我都係
咁有緣入到班一齊相認

您2個嘅username......

好有親切感

我以為ching您叫春叫到開多個acc同自己對話

又未痴線到咁下話

講真，開唔開題目根本無關係 ，因為係考你即場反應，呢啲無得prep

再講買咖啡呢啲題目已經問到爛

Plus仔

唔算harsh既...無點特登問我部門d嘢
好大路都係fit到任何行業既題目

True, 其實幾（十）年前都係呢類型題目，幾年後都係

全部都係工作上有可能遇到既野

Oh my god!!!!!!!!!!!!

io 可以証婚?

咩料呀又

頭先見到 嚇左一嚇

！

張sir 咩來頭？ killer?

In個時有冇咁講先 定係靜靜雞落report

個分冇參考價值
個board想請你就會砌到個分合格

同意，更何況個分本身就主觀，唔同paper test

咁又攞黎睇？
點都有多少參考價值既，無得比較但都可以大概估下囉
當然唔排除佢鍾意你 係可以砌到你fib爆分

當年只係fresh grad
無被吊

聽日有冇

唔好咁多性幻想啦

I am ready
隨時可以打俾我

春春春春春春春春春春春春春春

想問下巴打們話收call係指打俾姨家老細定打俾自己?

218 五個0
Call我啦

其實睇返上年都好似係6月開始in
之後batch2完曬先開始有人收到call

ER call 係confirm 你employment status
之後會俾份簡單form你老闆填

冇問題就做financial declaration 同body check

同老闆關係唔好咪好大鍋

呢個真

10月中喇 Call我啦dllmch

春!!!!!!!

想問之前考ia考過基本法係咪都適用於io?

我都係用ia個個

唔該

就癲

每一日都係煎熬

巴打我同你一樣

我問佢地認為作為一個IO最重要要有咩特質 之後auyeung似hea答我話乜特質都重要 我是咪已柒

諗住show下自己對IO呢個位有興趣同熱誠啫

你咁問即係連自己都唔熟識呢個位

見上面有巴打話用英文問部門野
姐係部門架構/公工作果啲？
係既都幾chur

利申 下年諗住報 預早做定功課

幾時開始開放新一期報名？

Final interview據聞去到10月尾，應該會等今年度最後一批都入左班先再招聘，我估2018年既2、3月啦

係聽曰喇

好強嘅氣！

巴打們佢fib email個GF200即是想點？得一幅image黎嘅？ 求教

星期三考 仲未溫好

但應該冇我份

其實屌得你愈甘又話你成績差問你捱唔捱到反而有機

係公司日日都等緊個HR行埋黎同我講收到ER call

Same here bro

就算收到er call Hr應該都唔會話我知

唔係會Call左你先架咩

我就係比校長咁話 我傻仔跳得兩分 之後話我斯斯文文如果入到青山灣入境中心會唔會做唔黎

same

黎緊想報
其實比人問點解想做入境會點答大家
又唔似警察可以吹維持治安心之類
十個有九個考入境都係人工福利好

IA全年招聘，幾時都call緊

已經懶得叫春
封盤唔諗
等11月再返黎應該差唔多時候知結果

我想問下有無巴絲知道
如果而家call IO做next step, 係咪就係上去做FC，pass 就BC?
因為識IA朋友，佢地話IA係過完FIB先再約一日上去交學歷證明。而交學歷證明呢個動作IO FIB已經做左。
同埋，簽conditional offer係幾時簽？

我印象中佢全程都係笑笑口咁串我

利申: in咗25分鐘到

ER call係咪會打比我先？之後先再打比我d老細？

老細先喎好似

我果時淨係填左好行既客服電話

果時個姐姐仲同我講填住先得架喇 唔通比伏我踩

不停回想到個人就癲 可唔可以快d call

又打錯字

in完咁耐 夜晚發夢 仲係in緊個情境

笑左

考完出黎諗番都覺得可以答得好d, 所以夜有所夢都好合理

聽日出離境易
最近in既巴打記得睇新聞

問左你啲咩部門野
好似有答到大部分就得 佢都唔係好睇

巴打,同你好似,仲要最後佢叫我問問題,問完佢無答不得至仲要比校長黎個直線抽擊。。個陣已經個人鬆哂無咁專注。。唉

肯答你咁耐味幾好。我第一日fib,等左兩個半月啦就。快d比我知個結果啦。。。

我都無..

咁既case比我啦,臨尾走前明明問人變左比人大力插一插

相,唉

呢個case好好啦,有得1分鐘總結比你說服佢請你

唉。。。等得好辛苦

考ft交個陣張相,話唔夠formal無誠意,諗返起好可能就係靠個題黎定生死,但最差就係答果題

我都問左，答案exact7ly一樣

auyeung真係好鬼串，由頭串到尾
佢心諗都夠鐘，求其答句打發你走啦

但係有條資料題我唔識答，柒柒地話sorry sir我冇温到，點知auyeung勁nice叫我試下撞下可能答得啱

巴打，你唔係有ci offer ???

Exact7ly

普通證件相,頭髮正常,無suit

話睇唔到有誠意做入境,叫我解釋張相點解咁。但真係答得差,反應得差,呢條諗返起似係定生死咁。唉

其實又有邊個見完係覺得自己完美穩入吖

希望大家齊齊入班相認

嘩,咁正,巴打大機啦,btw, 聽現職io講11月入兩班,有個train緊既ia就話十一月至少入一班

集氣！！！！！！！！！！！！FEEL到係聽日啦！！！！！！！！！！！！

真心會咩 我都batch1尾 只想尋求解脫

即係一班 定兩班架 有無堅料 有無人識現職frd幫手收收風 春

you are not alone... 發揮得差。。

十一月入班既話，照咁計下星期開始call 第一批先夠時間係十一月入班？

你點樣照計下星期開始call 通常call後不足一個月就會入 好多人會賠錢離職為入班 所以照推佢十一月頭有班同十一月尾有班已經好唔同 佢大可十月尾/十一月頭call 然後十一月中/尾入

但係係假設十一月真係會有班

Call後不足一個月就搞掂晒d野咁快

點解你地好似咁有信心

即係11月就知結果

咁琴日in咪要到下年先入班？

spring mode on!

Always on, can't be switched off

每日其實幾多個candidate fib? 係咪每30分鐘兩個咁？

冇乜問部門知識 又冇問時事
準備好既野一條都冇問

Auyeung
廿零分鐘左右
考完自我感覺好差
當然in緊扮到好自信

好難捉摸呀

等待既過程真係好痛苦 (定係我根本唔洗等，因為已落選 )

8月in, 叫左3 個月，口水都乾啦

in完返出去閂門嘅時候 唔小心望咗入面一眼
然後望倒問情境題個阿sir對住我好僵硬地笑 好似咁->
好似鬼片咁 真係好恐怖

I knew that feel bro

應該係

連fail咩都唔會同你講

禁點知下次自己應唔應該再考

call report?

快d好冇

唉 我自己本身有個同亂丟垃圾性質差唔多既案底(有上庭) 可能都過唔到vetting

個d係定額罰款?
案底應該係指涉及刑事案件個類
亂丟垃圾 亂泊車 就算有上庭 都唔關事
唔會過唔到vetting

係咪亂過馬路？

後巷柯尿俾人捉到 上庭罰左千五蚊

我是咪已完?

呢啲邊度係叫案底

我知我柒咗架喇 但都想知巴打們點睇

係從簡易程序治罪.. 要上庭.. 唔知算唔算刑事 anyways, 感激你呀巴打

其實係咪自己同埋屋企人冇坐過監就通常過到vetting

唔識答既 我係直接答sorry sir 我唔識, 跟住佢地都係講左一句網上有架喎之類就完左, 冇乜點抽我 都in左30分鐘左右

吹下吹下又一日

好耐無叫過春

春

準備辭職

破釜沉舟

Dklm兩個月都唔call 成班廢人

X2

我都聽現職講十一月肯定會有一班入班 不過5知係月頭月中定月尾
如果十一月頭入的確應該下星期開始call

想知x2

春

比人問左一條處境題
由我答第一句就攻擊到完
問左一條就無再問
下年努力

無問時事？

I know that feel

想問考入境
睇唔睇信用卡卡數
馬會戶口依啲野？

會無架😨😨
我都有比人問時事

會，但唔知會唔會好似警察咁重點check

其實你點答佢都會chur到底
佢既角色就係個爛仔

Btw 有無巴絲報埋督察

pi or ci

Sor問得差
Pi 大招

我都係得一條
不過role play差唔多玩左十分鐘

Au yeung board?

Btw

10揀1

好想快d知道結果
春

仲未有

Omg

校長都有問我有冇上討論區

聽日見
阿sir 插爆我唔緊要架 比offer 我得架啦

Batch 1尾

Btw 如果直接v左先，咁如果vetting failed 咪有可能以為自己fib failed?

Here 番緊pt

thankyou madam, 我已經了解左自己，我真係好中意份人工

你點知

係。。。中哂

校長冇咁樣對我，只係話我英文差同chur我點樣勝任io.. 是咪皮已收

其實諗5到入境校長係甘既款

打好啲字先考啦唔該

5係甘既

5知点

隔離post好熱鬧 又出call又出email
希望係快手搞掂個邊 到依邊

校長幾型喎，應該咩款

其實都make sense姐 你同人普通溝通技巧黎

IA post 皮帶巴打話 11月會入兩班IO、4班IA

3月 破紀錄，會有20班

春！

春！
聽日有call!

兩班得嗰50個位

11月兩班，12月又兩班，1月又兩班，2月又兩班
咁就200個位，最好3月都仲有

明報：
入境處人手編制由2016/17年度的7398人增至2017/18年度的8109人，共增聘711人，其中627人是與出入境管制設施有關

IMMD 2016回顧：
預 計 在 二 ○ 一 七 ／ 一 八 財 政 年 度 ， 本 處 將 會 招 聘 約 230 名 人 員 （ 當 中 包 括 100 名 入 境 事 務 主 任 及 130 名 入 境 事 務 助 理 員 ） ， 以 填 補 因 員 工 流 失 而 出 現 的 空 缺 。

230個填補退休/流失、711個增聘，即係要請900幾人？有無get錯

定係2017年招聘同2017/18年度又唔完全相等

你當流失+新增位= 210-220 到差唔多

點計

［member]有無人知幾時有通知[/member]

我知我唔得
一條challenge 問題都冇
露咗好溫柔嗰面
好似好lum
點解我唔用正常tone
情境 時事 部門都冇
完了
對自己好失望

Call未啊dllm

成個interview都只係問個人問題?

準備開2017 入境事務主任 叫春區/ 集中討論 8

SAME

新POST

洗唔洗咁快開左😂

見唔到校長 見左auyeung
好灰 答唔到佢d 問題

IN幾左耐? 幾多條情境題

in 左20 ~ 25 冇數
1 條情境題

幾肯定玩完